\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 09 } \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: 09 - Do. 17.06.2021, 16:00 Uhr

\section{Dateiablage und Filesystem}
\begin{enumerate}

\item Erstellen Sie eine Tabelle, die zu mindestens 5 verschiedene
Dateisystemen, die ein Linuxsystem kennt, die herausragende Eigenschaft und 
das Hauptanwendungsgebiet beschreibt!

\item Was muessen Sie tun, wenn der Bootvorgang mit einem Plattenfehler bei \textbf{ext2} abbricht!
\item Nennen Sie einige wichtige Eigenschaften von \textbf{ext4}!
\item
Lesen Sie die man-page von \textbf{dd} und kopieren sie von einem USB-Stick
das device-image in Ihr Homeverzeichnis!
\end{enumerate}


\section{Prozesse}
\begin{enumerate}
\item Wozu dienen folgende Programme?
\begin{enumerate}
\item \texttt{pstree}
\item \texttt{lsof}
\end{enumerate}
\item Welche Befehle benutzen Sie, wenn Sie ein Programm/Job im Hintergrund
  laufen lassen wollen (und das \& vergessen haben)? Und wie bekommt man es
  wieder in den Vordergrund?
\item Versuchen Sie die Konfigurationsdatei
\textbf{/etc/crontab}
auf login.math.uni-goettingen.de
zu verstehen!
\end{enumerate}

\section{Bash Programmierung}
\begin{enumerate}

\end{enumerate}
\end{document}



